[工程撚]兩年BS Consulant經驗知識水平要去到咩程度？

做左兩年都係覺得自己範範半桶水都冇，D知識好鬆散，想專一範但公司做野又唔到我揀。

有冇巴打可以講下AE, E, SE 大概要做到咩程度先合理，例如：

AE: Drafts, 畫圖，drawing skill, run project?
E: Plan system routing, feasibility study, system selecting, run project?
SE: 已經冇頭緒

前排有機會跟senior出去開會，好多時聽唔明佢地講乜，technical唔講，好多文件野都唔知，返去搵資料先知，例如WSD 報開工，掛電錶etc

正常黎講大概做幾耐先識自動波去run project

你做sub 仔一年咩都識 不過係被人屌住先識

見senior 出去開會，真係乜撚問題都有，文件程序野，technical (風火水電）乜問題都有，SE要識呢D，E又要玩到咩程度

你依家先知bs係垃圾唔等駛

但d 問題真係估佢唔到，可以好detail

做十仔𡃁仔好似多D機會睇哂所有文件 程序野

但係design/code方面technical又怕唔夠

如果你果兩年係consultant係專做一範，咁做左兩年應該對以下items 有基本概念同可以半獨立咁做呢D tesk：
1)Load calculation
2)System selection
3)Preparation of tender drawings
4)Tender document analysis
5)Authority submission
6)Detail design for construction stage
7)Approval of submission
8)睇T&C

如果你果兩年係做哂四範，咁都起碼對果四範既系統有基本了解。

得閒報d學會既短期course or seminar
好多時會請左唔少行內專家講下d基本野或者行業新趨勢
學到唔少野

其實consultant公司中一單project大約搵到幾多錢？
例如私人發展話商住宅項目/政府公屋村分別lump sum幾多？

屌 我工都轉撚埋十世啦
你條廢人仲咁得閒幫我推post

真係廢物一個